%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, includehead, margin=20mm]{geometry}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{\textsc{Math 2\up{de}{}}}
\fancyhead[C]{\textsc{DS \no1 --- A}}
\fancyhead[R]{25/09/2020}
\fancyfoot[C]{}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{exercice}[3 points]
  \emph{Les questions sont indépendantes.}
  \begin{enumerate}
    \item Nommer les ensembles $\mathbb{N}$ et $\mathbb{D}$.
    \item Donner un exemple de nombre $x$ tel que $x\in\mathbb{R}$ et $x\notin\mathbb{D}$ (un seul nombre qui vérifie les deux conditions).
    \item Répondre par vrai ou faux, sans justifier.
      \begin{multicols}{3}
        \begin{enumerate}
        %\item $\sqrt{2}\in\mathbb{Q}$
          \item $\frac{25}{10}\in\mathbb{D}$
          \item $\mathbb{N}\subset\mathbb{Z}$
          \item $\frac{1}{3}\in\mathbb{D}$
        \end{enumerate}
      \end{multicols}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[2 points]
  \emph{Les questions sont indépendantes.}

  On considère les intervalles $I=\intervallef{-13; 8,5}$ et $J=\intervalleoi{-2}$.
  Répondre aux questions suivantes sans justifier.

  \begin{enumerate}
    \item Représentez les deux intervalles $I$ et $J$ sur la même droite des réels (qui n'est pas forcément à l'échelle).
    \item Proposez un nombre $x$ tel que $x\in I$ et $x\notin J$.
    \item Proposez un nombre $a$ tel que $a\in I\cap J$.
    \item Quel est le plus petit nombre de l'intervalle $I$ ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[3 points]
  Résoudre le couple d'inéquations suivantes, et présenter le résultat sous la forme d'un seul intervalle (ou d'une union d'intervalles disjoints).

  \[
    2x+5\leq 3x+8
    \text{ et }
    x-2<-x+6
  \]
\end{exercice}

\begin{exercice}[2 points]
  Exprimer les ensembles suivants sous la forme d'un seul intervalle, ou d'une union d'intervalles disjoints.
  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}[label={$\Alph*=$}]
      \item $\intervalleio{4}\cup\intervallef{-1;6}$
      \item $\intervalleoi{1}\cap\intervallef{-2;3}$
    \end{enumerate}
  \end{multicols}
\end{exercice}

\end{document}
